強國買糖要帶身分證

政治中心／綜合報導

中國政府嚴格管控人民言論自由不是新聞，但近期網路PTT上竟然出現熱烈討論，原因是一則貼文標題寫著「強國買糖都要實名制帶身份證惹」。許多網友百思不得其解，有人去Google查證，才發現原來白糖能做炸彈，讓眾多網友直呼不可思議！

發文網友附上一張賣場告示照片，上面用簡體寫著：「溫聲提示，接公安局通知，購買白糖顧客，請攜帶身份證原件」，之後發文者才在外媒報導敘利亞反抗軍，用白糖烹煮再加其他物品，就能自製炸彈的新聞中，懷疑中國官方難道是怕人民會用「土法煉鋼」的方式，自製炸彈嗎？

消息一出，引發網友討論，直言「厲害了我的包子！水可以電解氫跟氧，要不要實名制？」、「鹽也可以做…那要管制嗎？」、「還有棉花咧 ，咱以後買棉被都得繡名條兒」雖然中國為何買糖，需要出示身分證明文件，還需要官方進一步說明，但網友也大嘆「中國居，自由大不易」的確是不爭的事實！

痾屎都要login啦，有幾出奇呀！
This is 支那.jpg

真係支爆
唔好再講咩支那好方便